import { EasyQuizType } from "../Types/type"

export const EasyQuizData: EasyQuizType[] = [
    {
        question: "アメリカの首都は？",
        option: ["ニューヨーク", "フィラデルフィア", "ワシントンD.C.", "ロサンゼルス"],
        answer: "ワシントンD.C.",
        description: "19〇〇年に首都はワシントンD.C.にうつった。"
    },
    {
        question: "上杉謙信と武田信玄が戦ったのはどれ？",
        option: ["川中島の戦い", "桶狭間の戦い", "関ヶ原の戦い", "大阪夏の陣"],
        answer: "川中島の戦い",
        description: "5回行われた。"
    },
    {
        question: "名画「落ち穂拾い」を描いた画家は？",
        option: ["モネ", "ゴッホ", "ジャン=フランソワ・ミレー", "ピカソ"],
        answer: "ジャン=フランソワ・ミレー",
        description: "油彩画。1857年に描かれた"
    },
    {
        question: "次のうち、世界遺産でないのはどれ？",
        option: ["凱旋門", "自由の女神", "モン・サン=ミシェル", "厳島神社"],
        answer: "凱旋門",
        description: "残りの3つはすべて世界文化遺産"
    },
    {
        question: "次のうち、ノーベル文学賞を受賞しているのは？",
        option: ["村上春樹", "川端康成", "夏目漱石", "谷崎潤一郎"],
        answer: "川端康成",
        description: "1968年に受賞。対象作品には「雪国」、「千羽鶴」など"

    },
    {
        question: "次のうち、CD売り上げ200万枚を達成していないのは？",
        option: ["Mr.Children / Tomorrow never knows", "宇多田ヒカル / Automatic", "福山雅治/ 桜坂", "スピッツ / チェリー"],
        answer: "スピッツ / チェリー",
        description: "「チェリー」の売上枚数は161万枚"
    },
    {
        question: "次のうち、日本で唯一イオンの店舗が存在しない都道府県は？",
        option: ["長崎県", "福井県", "北海道", "沖縄県"],
        answer: "福井県",
        description: "イオンが出店していない都道府県は、福井県だけ"
    },
    {
        question: "次のうち、日本で唯一刑務所のない都道府県は？",
        option: ["奈良県", "山形県", "鳥取県", "高知県"],
        answer: "奈良県",
        description: "2017年に奈良少年刑務所が老朽化により閉鎖された。"
    },
    {
        question: "2019年、新生男児で最多の名前は？",
        option: ["しょう", "れん", "はると", "みずき"],
        answer: "れん",
        description: "「れん」は2年連続。ちなみに2位は「はると」"
    },
    {
        question: "アカデミー賞主演男優賞を過去最も多く受賞しているのは誰？",
        option: ["ダスティン・ホフマン", "ウィル・スミス", "ダニエル・デイ＝ルイス", "キーファー・サザーランド"],
        answer: "ダニエル・デイ＝ルイス",
        description: "過去3度の受賞。代表作は「リンカーン」"
    },
    {
        question: "オリンピック開催回数が最も多い国はアメリカ。ではその次に多い国は？",
        option: ["イタリア", "フランス", "ロシア", "日本"],
        answer: "フランス",
        description: "フランスは5回。ちなみに3位は日本の4回"
    },
    {
        question: "次のうち、発行部数が最も少ないのはどれ？",
        option: ["ゴルゴ13", "こち亀", "BLEACH", "美味しんぼ"],
        answer: "BLEACH",
        description: "「BLEACH」は1億2000万部。ちなみに最多は「ゴルゴ13」で2億部。"
    },
    {
        question: "次のうち、日本全国に最も多くの店舗を持つのは？",
        option: ["吉野家", "ケンタッキー", "モス・バーガー", "鳥貴族"],
        answer: "モス・バーガー",
        description: "モス・バーガーは日本に約1700店舗"
    }
]